危疾同人壽應該whole life 定term life好？

朋友係咁sell whole,但其他人講term實際，應該點揀？term同whole比差成十倍300萬人壽term 3xx whole就要3xxx,危疾佢就話whole有三重保好煩惱

緊係sell你whole啦 佣多咁多

佢講到會賺好多，但先供25年...

同埋會保到一百歲係自己既，比term錢就拎唔返

覺得自己長命買whole
覺得短命買term

人壽 term > whole,
因為條款上唔會有大分別

危疾就可能 whole > term,
因為whole 嘅條款會好d

實際就睇需要，
有時 whole 同term 會一齊買

買保險為保障嘅話
Term

Risk premium最少 最平最實際 完

唔使要saving component

點解佢個whole life plan咁貴 因為有maturity benefit ie saving

危疾whole
人壽term

Term

whole life 好多保費去左儲蓄部分，不如月就共股票算啦

如果買高端醫療加term 危疾，個保障會唔會比較好？有事醫療個到醫到

其實你想要邊方面嘅保障？

有咩事有錢醫同埋萬一有咩事留返舊錢比屋企人

醫保-cover 你住院支出，癌症可以洗你100萬，不過唔洗太擔心，好少用到100萬
危疾-嚴重疾病，病左返唔到工無人工。保額通常2-5年人工
人壽-過身俾錢你屋企人，通常你係家庭收入主柱

個人就prefer term, 保費平，保額大

但我諗一樣野就係term全部係35年，到時我65歲打後完曬咪完全無保障？

我見可以一次term 35年都係同一個數，係我了解錯？姐係35年每年都4000

有呢隻 你係指Zurich ita？
按你買個時年齡計35年 同價
不過有機每5年adjust既 但由出到而家都未調過
都算係同價咁多年既

危疾全部都係一筆過賠償，話知係定期定係儲蓄危疾，冇限住你任何用途，可以唔用嚟醫病都得。
限住一定要用嚟醫病嘅就係住院保即係成日講嘅醫療保險，只要係住院產生嘅費用都可以實報實銷。
定期危疾同儲蓄危疾最大分別係供得斷同供唔斷，保既疾病多同少(168種 vs 56種)，有包早期疾病同冇包，有重發或新症保障，其次最大分別就係價錢，儲蓄就貴定期3-4倍，其他就冇咩特別大同小異。
最重要嘅地方係買足額，正常我哋會推薦買100萬保額，因為正常一個癌症治療費用就40 50萬，再加上兩年人工做生活費，咁100萬就差唔多。如果儲蓄危疾上面預算唔夠買唔足呢個額，我就會建議混合定期同儲蓄或者就咁買定期危疾，最重要係足額，若果唔係有問題嘅時候就會唔夠用。

儲蓄危疾就推介ftlife 168，呢隻就保到目前市面上最多嘅疾病(168種)，保費都比起其他公司平好多，亦都有多重保包重發同新症3次，性價比最高係佢。
儲蓄危疾就一定係攤長年期去供，第一你會供得輕鬆d，第二佢有個機制唔錯，就係若果供款期期間出現問題，之後嘅保費唔需要再比單都可以享受到個保障(重發或新症)

定期危疾就推介Zurich ita，35年均衡保費，市面上最平係佢，因為坊間樓梯式收費去到4 50歲會好貴，均衡保費係會平好多好多，35年都足夠你完成人生責任同續保嘅時候都冇就咁買10年咁貴。比個參考大家，28歲男冇食煙100萬保額都係4432一年，價錢真係唔貴
呢兩隻係呢個範疇入面做得最好，保費又平，性價比最高，如果有其他師兄有更好產品歡迎指教
如果有需要可以搵我，如果有保險上問題都可以問，自問都算專業認真

利申 前broker

就係諗緊呢個問題

如果你知黎緊2至3年會死或會大病，就買term
正常人都會買whole, 因為市場上好多都供20年保到100歲

利申:上年買左whole

如果預算緊張係買term最好的
用最少指最大保障，唔好為保費揀少咗保額搞到要用都唔夠
情況許可先上mix or 全whole
保額足先係重點

個經濟開始向下走，每個月拎幾千出黎供都好金，突然失業咪變左負擔人壽危疾先兩樣，仲有意外同醫療未計入去

首先，你要知道買人壽嘅目的，係作為經濟支柱突然過身的話，成家人都好頭痕。咁到底你需唔需要一份whole life cover 到自己100歲呢？

以我公司為例
term危疾(包埋人壽)
後生每月4xx-5xx 買100萬保額, 固定保費至80歲

wholelife 危疾(包埋人壽), 無多重
後生每月9xx-10xx 左右買6X萬保額, 保到100歲, 用25年供斷
頭15年保額多55%, 16年回本, 之後靠紅利加大保額
如果你生小朋友前買左, 生效一段時間, 個小朋友一出世頭幾年都有cover

我自己計過數比客
如果最後你無中危疾, wholelife 會抵些
講緊數據中老年人,平均約1/4 人中危疾, 即係你有約3/4機會唔會中

以輸打贏要黎計, wholelife 危疾係有佢吸引力.
但當然, 如果你年年買term 慳番既錢
投資回報好勁, 咁緊係買term, 順便大家研究下投資

有興趣, 聯絡我, 研究下
非中資公司, 無跑數壓力, 可以offer 最合適product

如果返緊醫院工 係咪都應該買危疾
唔好彩中左 醫院都包醫好 d錢淨袋

醫療唔係實報實銷咩

係 全包唔洗比
諗緊term定whole whole既話唔中都可以當儲錢

上邊巴打介紹既ft168好似幾吸引

儲蓄人壽真係最垃圾

前幾年睇過whole life果種，例如供20年，30萬保額
會係 一年供14000左右
咁其實除返開，都差唔多供到保額條數，即係保險公司只係賠返你供既錢俾自己？咁供嚟做咩？

而家唔知會唔會唔同？

如果你頭20年內中招咪「有賺」
30萬保額可以claim幾次(如果你死唔去)

如果二十年內中招,咁買term 都一樣賺,仲要唔駛壓住筆錢

所以唔明whole life 有乜優勢
危疾中一次以上,機會真係極低

term唔中就無 whole唔中都拎得返個本
同埋我琴日睇危疾保額50萬 供25年都係30萬內
都有d吸引諗緊買唔買

買保險就唔應該諗住攞番個本
買term 最實際，用最少金額對沖風險
有錢緊緊係買high end , touch wood,有 cancer 隨時醫你幾百萬

sor無講消楚 我個情況有d唔同
份工包醫我所有病
所以諗住買份危疾 中左咪當多筆錢 唔中就當儲錢

儲錢用可扣稅強積金應該好過你同保險公司買危機